SUCK Channel admin被爆偷急救物資，獨裁管治企圖滅聲

致SUCK FA(普通科門診)

有鑒於 SUCK FA(普通科門診) 嘅admin們（下稱SUCK FA Admins）多次屢犯惡行，我等忍無可忍之下，決定聯署聲明斥責此gp Admin之間盛行嘅惡習風氣。此聲明係一眾FA行家對Suck FA 平台內存在的個人主義嘅態度、與不良風氣嘅習行，示以強烈嘅譴責和不滿。說明如下：

👉🏻早前SUCK FA Admin明城北xxx遭懷疑擅取暴大AED及一批受管制藥物，而言談間亦承認有擅取上述物資。惟事主後來於自己台踢走對其行為存有質疑嘅多位行家，並刪除相關信息。事主亦沒有提供一個明確合理解釋，更沒清楚交待物資去向。雖其取用物資意圖不明，但做法顯而不當。[參考附圖]

👉🏻最近友台FA物資channel 👨🏻‍🚒救急扶危👨🏻‍⚕️(人道救援組織) 除無償提供FA物資予急救員，現時正計劃義務組團讓FA去台灣深造EMT-1急救技術。後來有FA手足Fwd資訊msg至SUCK FA作宣傳，希望鼓勵更多急救員可以透過不同途徑學習更進階的急救知識。遺憾地，Suck FA admins在欠缺解釋的情況下，一次又一次Del去資訊。及至有人出聲對呢個行為提出抗議時，相關admins更把出聲的人踢出頻道。友台救急扶危的Admin亦有同佢地商討要求解釋，可是SUCK在協議失敗情況下把友台Admin踢走，終止商討對話。SUCK其後補救解釋指規定唔畀賣廣告。當中，我哋對其存有兩點疑問。

☝🏻於SUCK FA平台上fwd資源分享或會涉及金錢瓜葛，但該資源並沒有對友台有任何利益得著。相反，友台admins平時係倒貼資助FA物資，課程都係盡量為大家計到最符合經濟效益，自己一分都唔會袋落袋，毫無回報之談。而賣廣告意思係指以自己平台利益為先，所以要透過賣廣告去吸取關注。試問聲，何談得上賣廣告嘅言論？

✌🏻SUCK FA 群組 gp info並沒有清楚列明相關進群守則，何談違反群則之有？相反SUCK FA 經常自恃該group是 #公會唔係公海，以不明的條件對group內FA作退group處理，情況猶如獨裁。

👉🏻Admins濫用公權力，針對性局部刪咗某行家提出嘅言論，可見該群並沒有高度言論自由。並且會進行言論篩選，若有行家提出見血性質疑則會被踢出群外。其中原因之一係因為「個人太串」，極為牽強！

👉🏻相關行為嚴重反映出SUCK FA admins嘅不合理獨裁處事態度，以及惡劣人品修養。

📌下附部分為相關言論證據截圖。

一眾已經忍左好耐嘅FA行家上

——————————————————————————

最後⚠️🔞以下內容含有粗言穢語，請家長陪同並留意18歲以下嘅小朋友。

🙂我屌9你哋老尾啦！呢到係hk，唔撚係大灣區。你哋咁撚鍾意滅聲，我哋一眾Fa幫你唱大佢‼️自己呢到屌緊正苦黑警滅聲惡行，個到滅9人哋發言嘅聲音⁉️你哋同班狗有乜撚嘢分別⋯自己唔夠料就唔夠料啦，唔夠人講就瘋狂係咁踢人走❓你哋咁做係唔會令我哋驚㗎🤗唔好同我哋講乜撚嘢分化撚。依家有問題係咪唔撚可以講出嚟？民主言論自由係香港人爭取緊嘅，就有權將呢啲無理不公平對待攤開嚟講🙂諗下自己點解會係到。點解要係場上企同一陣線。自己人有錯唔撚屌得，學乜人出嚟光復香港🇭🇰

垃圾suck

屌你老尾SUCK 獨裁撚

希望連登仔唔好評論住

等埋另外一邊出聲先

推

警告⚠️
提防5毛分化

推呢個，睇下咩事先

叫人哋小心係好事

但唔好日撚日都屈毛好唔好？

屌你老母suck 一言堂 垃撚圾

標籤容易，反駁難呀ching

俾啲人哋係五毛嘅理據嚟睇下

其實一直覺得呢個channel古古怪怪
唔會話佢係鬼
只係某啲活動冇乜作用且有反效果
同埋有啲中二病

批評就係分化？防你老母

痴線呀？佢地拿咗人地中大入面既藥同摺床走？你話個時守城所以係入面拿嚟用就合理啫，做乜完咗之後拎走埋呀？
乜野人地正式恢復運作加復學會還呀？唔拎走咪唔洗特登還囉

留名再睇

SUCK admin肯還返啲AED機同藥俾中大未？

唔還都無所謂，反正暴大一定會買返部新，而且偷走部AED對嗰個手足無益處，只係為咗幫人而用

說好的核爆都唔割呢

1. 獨裁亂踢人
2. 攞走咗中大嘅AED機同藥唔還

打仗撤退都唔會抌低晒啲嘢走啦，萬一次撤退途中出事都可以拎黎頂一頂

偷自己友嘢，中大呼籲要還都唔做，咁都唔可以批評？

咁你有咩嘢建議呀

呢種Admin自以為是，自卑感作祟⋯⋯

Admin 都講左AED分左比唔同人，你叫其他人還啦。

核爆都唔夠

但啲野都唔係佢地既，佢地有咩資格拿走搬埋入自己個倉呀？

我搶走你屋企部電視，宜家keep喺屋企話遲啲做文宣用，你叫我還返部電視然後我唔肯…

咁做都得？你要aed機嘅自己籌旗啦，攞人哋嗰部走係咩玩法？

建議你講嘢之前用腦思考下，諗下理據

急救圈子有好多呢d膠

其實tg谷就任開ge, 又唔係好似世界/連登咁，得一個。唔啱咪另起爐灶，開過個lor, 人人都唔buy 佢，就自然冇人follow，冇人睇ga la。有唔係好難開gp!!

gp 民唔民主，有時真係唔係太重要，太民主反而五毛易攪事。呢個係獨厚ge好處。 佢ge壞處當然係變左一言堂la， 不過唔啱聽都可以另起爐灶，咁就唔太大問題。係香港又唔民主，又唔比人另起爐灶(港獨)，先有問題姐。

放落佢個度，遲早都係要拎返出嚟比大家用㗎啦
如果我係Admin，我會靜靜地還，唔會講俾你知大大聲話點還，分分鐘自己暴露咗admin自己個身份。

啲機係你攞嘅，你唔駛負責收集返還俾中大？

已經暴露咗啦柒頭，跟貼啲啦

偷人嘢唔駛還？

喂我知你睇到我講嘢㗎，我而家就話比你哋聽，人哋做管理員你哋做管理員⋯點解人哋就咁多人鍾意你哋就比咁多人針對？就係因為你哋唔識尊重呢樣野從來就係雙向嘅，唔會係因為身份唔同就變咗單向，而家呢個年代係是與非嘅年代而唔係尊同卑嘅年代。自己服唔到眾就喺度話「我係Admin」咁就搞掂，想做個令人拜服嘅領袖就要以德服人，而唔係靠踢，靠鬧，靠唱咁就逼到人哋嘅。我冇興趣考究你哋行出嚟企呢個位嘅目的係乜嘢同付出過啲乜⋯而家個局勢發展到咁樣，大家都有責任嘅。要經常反思自己做錯過啲乜嘢，下次就唔好再犯。想贏⋯要大家一齊努力嘅！要大家一齊用腦既！要大家一齊團結嘅！一場行家，我唔想下個上法庭俾人捉返大陸嗰個係你地！除非你地覺得，所謂光復同所謂革命，齊上齊落，同埋一路以嚟嘅共識只係口號...

某聯署FA字

批評得，如果部AED係屬於暴大，咁我覺得還可以啦，可接受嘅

話唔定遲下手足嘅街頭抗爭升級係搶奪對家嘅資源，希望到時唔好割席

太平盛世嗰陣時先適用。
如果幫到成件事嘅話, 我覺得OK

問你，拆咗啲鐵欄做rb, 用完咁使唔使叫拆果個裝返啊？

agree

我講咗如果我係Admin啊，你文盲定唔識字呀

你都痴撚線
我當我偷你錢然後捐俾星火，所以你唔好介意我搶你錢。反正你遲啲返工出糧都會有返錢，而我捐俾星火都係幫手足㗎啦。咁得唔得呀

嘩！屌
唔講唔知原來FA先一直做緊獨裁
人地好心宣傳資源就Del人msg + 踢人
最好笑之後話唔會亂踢人有咩可以慢慢傾
之後就大大聲踢埋人地個admin😊😊

我覺得唔還無所謂
中大=自己友屋企人?

偷自己友嘢喎，你用搶對家嘢嚟同我比？
你想要部機你籌旗買無人話你，但係你偷走咗人哋場地嘅嘢人哋無得用你知唔知會死人？部機擺運動場好啲定係放喺你個倉好啲？

點解係用偷呢偷完梗係唔駛還啦

最多可以講借咗唔還

你攞走個鐵欄唔會死人，你攞走部aed人哋揾唔到嚟用係會死人

見到個分別未？

從來admin冇認個亂踢人，比對家沒黑都未知
我都可以PM admin 話比admin 踢咗 之後up 圖上黎

個admin啲相出咗街啦，醒少少啦

咁你問我個電視問題你都自己答左自己啦。

如果AED咁重要又唔係罕有，學校如果搵唔到，一定自己買番。

你想要部機嘅唔該你籌旗買，你攞走咗人哋嗰部人哋無得用aed係會死人

見到個嚴重性未？

瘀血要清

搶／偷對家野係好正常同合理，但呢單係偷自己友野...你睇人地國難忠醫有沒拿走埋中大張摺床呀？人地細牛醫都話張摺床係中大既物資呀

中大講咗唔還會報警，然後佢個身份已經出咗街，你估佢會害死幾多手足？

其實暴大環境地理咁大
集中AED搬近前線
都係好有準備
AED應該係應急
患者要用到真係唔等得喎

如果有事先跑老遠攞完再去前線
傷者等唔切啦
當時打緊仗，最需要放近前線救手足
但係cap圖係 之後有其他人出手攞左
兵荒馬亂 個個都救緊人 點會有人專責看住呢？

好叻叻wo 唔比人回覆😊
我答返你啊 D圖5撚係PM㗎 係公開講㗎
SUCK自己都認咗踢人
重有 你做撚錯會5會認自己錯啊ON9

我當我偷藍絲錢然後捐俾星火，所以藍絲唔好介意我搶你錢。反正藍絲遲啲返工出糧都會有返錢，而我捐俾星火都係幫手足㗎啦。咁得唔得呀

要睇你偷到幾多喇，偷百幾蚊咪又佢，同埋你真係有需要咪拎走，同埋睇下我追唔追到喇

我唔知部機係自己友，不過AED咁重要嘅野無咗暴大一定會買番

利申認同放大家公認嘅位置係比較好

你再睇清楚，條友係寫明想搬去自己個倉唔係搬去前線用。兩回事嚟

搶你部電視攞嚟做文宣，然後同你講電視好易買啫，自己俾錢買啦

咁都無錯？就算唔割，批評你，要求你改正都得啩？

最後學校會買番

咁admin 死梗，你地仲係到批admin

Oh~所以就可以偷5洗還？
銀行D錢夠會入啦 你唔撚去搶？
中大都有出聲話比機會叫人交還啦 結果呢？

不如check下暴大
問下相關部門
(唔係check學生會)
啲物資還左未先啦
唔係要fc左先指控咩？

揾真銀又屌, 屌又話分化撚

我好似係見到有人刻意針對個位admin去發脾氣多啲喎
一開幾百個cm都係對鬧 要鬧直接pm佢鬧啦

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

佢自己都話如果有證據唔介意人地走去報警喎叫人唔好係個group度嘈
於是有人post左證據上去，之後即刻俾佢del message同埋踢左出group

如果有心偷又點會同你講呢

同埋係咪要check下暴大
問下相關部門
(唔係check學生會)

啲物資還左未先呢
唔係要fc左先指控咩？

我回應緊樓上，咁AED咁緊要，學校一定會買番

如果銀行D錢咁易搶，一定會有人去。

AED邊個可以拎黎用？Admin 拎AED目的係咩？AED係唔係admin手上？交還有咩風險？學校唔見左AED有咩損失？

中共手段
唔比有異見

再者
正當班黑警開始拉first aider
搞佢地嘅同時
呢個post就出現？

如果要指控偷野唔係要一早出聲咩
點解喺呢個時候推？

你應該改名叫戇鳩仔

好啦，好心叫你地提防都有錯

佢on9囉， 自己影晒相

叫佢還就踢人走你覺得佢還咗未？

你睇下件事先啦 琴日發生㗎ON9

暴大都係琴日發生

去暴大fc還左未咪知囉
未fc就假設無還到？

係咪有攞走物資就要fact check下先知。

就噉睇圖佢哋講嘢同港共政府都冇咩差別，唔啱聽就del msg踢人，人哋叫你解釋下啫，噉你作為一個group嘅Admin就要做㗎啦。嗰頭話冇亂踢人，調轉頭就話人太串所以踢人哋，自打嘴巴。就當啲指控唔係真都好，呢種行為都唔要得啦，你覺得佢串咪出聲講。

另外，人哋share資源過嚟，你覺得係賣廣告，噉你唔提醒人哋先，又係直接踢？噉其實同對家有咩分別？

啲指控係有待fact check，但淨係喺啲對話圖到都睇到啲Admin態度有幾差。

其實你都啱，都唔明點解偷暴大野而家先拿出嚟講。
但我睇啲圖...係咪痴撚線架？一大罐唔知乜樽都拿走埋

其實要拎咪拎囉
驚佢自已啪晒啲藥咩

嘩！好撚寸wo

Pish，我都俾佢踢咗

明城北、Thomas Kwan同 Tom Chan呢三個啫。

問親佢哋啲case點做，一定係無嘢可以做到。

又話做FA唔應該跑，最多急步行，啲Pa會自己搵FA，受傷手足安全排到最後。

又成日標籤企前線嘅FA唔啱身份，佢唔同係FA。FA同軍醫唔同，佢哋唔係只係救手足嘅。

最後個群太多人出聲屌柒佢，就禁全世界言，踢哂唱反調嘅人

推啊

證據？

有晒Cap圖

明明唔係同一個人講嘅嘢，你特登遮名遮到好似同一個人講咁
樓主似係想誤導喎？
私人恩怨私下解決啦

做乜鳩放上黎啊
有D咩自己私下解決啦 on9

唔合你哋心意嘅你哋可以自己組一隊嚟自己做自己教
而唔係喺度cap圖抹黑囉

怕咩人公開講啫😊

其實係，樓主有私怨好唔忿氣嗰隻

Cap圖係證據
冇證據果D先叫抹黑
你返去讀下書先啦

班admin 一直都系態度差，高高在上咁。
del 人message起碼都講聲衰左咩，偷偷del 咁樣其實好賤格。

中國del 人嘢都會主動話衰咩，現在個admin系del完之後被人發現同追究又唔夠人講，然後不停踢反佢既人

做FA已經夠晒辛苦
仲要對住啲咁嘅小學雞
慘

唔啱聽就叫人返去讀書

其實我都覺得無咩所謂！不過條友膠膠地，Admin又無連登Account反駁，所以就代出，名都唔遮一起公審咁咯！

有個channel 好好心義務組團畀FA去台灣考進階急救課程EMT-1 之後有FA手足分享msg去SUCK果邊，但被SUCK 不停Del msg仲要踢埋
另一個channel admin之後有過去要求解釋都被踢

佢哋態度真係好好㗎啫

但係聽聞同類型內容香港分三個班學夾埋唔使3000港紙，而嗰個義務組團嘅channel收人5000港紙喎

仲要course內容係得某機構聲稱等同TQUK lv4，實際上香港係唔承認呢個資歷

呢樣可唔可以解釋吓？

邊撚個fa用藥咁叻叻吖 同自己打好啦 咪撚害手足

1.人地5000係飛台灣包機票住宿6日，而且係考EMT-1 香港要考EMT-1的話HKSPMC有$40000/HKD
2.TQUK係台灣果邊機構發出的，並不是香港某藍藍機構果D

三個班學到 但時間呢？

呢啲係咪證據呀回應下啦喂

只見香港有個叫EMT嘅課程係收3萬，EMR就6500，邊度有EMT-1？EMT-1係台灣only

包6日台灣機票住宿同學費？點解我聽谷友high爆咁講話明係上course實際係溝女團

睇咗一陣TQUK認可課程裡面，台灣課程list唔見有EMT-1

哦，原來你唔鍾意遮名既
睇吓係邊個小學雞咁笑人先

問親佢哋啲case點做，一定係無嘢可以做到。

然後自己見到發羊吊case睇住個保安用錯方法處理，佢認為無嘢可以做到而唔制止，睇住個保安被傷者咬傷

又話做FA唔應該跑，最多急步行，啲Pa會自己搵FA，受傷手足安全排到最後。

又成日標籤企前線嘅FA唔啱身份，佢唔同係FA。FA同軍醫唔同，佢哋唔係只係救手足嘅。

最後個群太多人出聲屌柒佢，就禁全世界言，踢哂唱反調嘅人

咁你點解唔拎住啲相去暴大問人有冇還，或者做個正義使者直接去報警處理呢個問題前幾頁都有人問

定係你哋唔夠其他channel快搶唔到物資就發老躝

咁佢搶到係咪好叻先？

唔好on9啦！AED都算...佢偷埋處方藥物，佢係MO咩？等陣佢亂9咁同人打IV打藥，死人㗎會。仲有，非法管用危險藥品係刑事！以加其他FA被你玩死啦！唔好俾個借口啲狗去周9自己先得架...

我講AED渣喎

你哋睇唔過眼就應該當時就報警
唔係依家先攞出嚟批鬥

我淨係睇到你哋斷章取義

HKSPMC個EMT-1係美國牌，40k

救急扶危個Admin開個EMT-1（初級醫療技術人員）係台灣牌，6k

台灣救護制度係跟美國㗎！

個陣就係因為不督灰先唔報警啊 但容忍都係有限度

半年啦ching，仲同我講報狗，你係咪手足黎架？
好心post上group俾你解釋下，你就踢人出group，你教我點做啦

其實呢我都5撚想理你個on9㗎啦
1.香港HKSPMC有個EMT課程，係EMT-1水平 (唔撚通EMT-P咩)$40000
2.你又聽咩谷友講啊？證據呢？
我聽你老母講話生撚咗個ON9 wo
3.個團係好心admin自己同台灣果邊傾啲
你搵出邊果D緊係搵5到啦

最後 唔好知小小係到扮代表啊
個團你又冇報又冇了解過 就係到9吹？

咁香港認唔認受先？

就係唔想玩大佢啊mon po 9！報咩警啊！攞咗嘢咪還囉，報警咪啫送免費文宣俾狗！？

但係又攞出嚟公審
點解唔係私下解決

我見唔到有咩問題Wo，你自己心虛對號入座啊？我又唔係相中任何人

唔報警，你哋咪私下解決囉
你哋最鐘意咁做㗎啦？
五金都好支持私了FA㗎

佢地覺得自己係FA咩都可以亂嚟

人地SUCK唔俾你sell，你唔滿意嘅，咁你可以喺度sell吓巴絲一齊學囉
話唔定即刻成行

唔認！但！你去當增廣見聞，去學嘢，無咩問題！
btw，就算你係澳洲Registered Paramedics/美國EMT-Paramedic，香港都唔認受！

我唔知！我睇唔到！ 我睇到嘅唔係咁！我話唔係！我唔信你果啲証據！我淨係知...

你真係好藍絲

呢個先正
佢對住1月1號sogo被捕嘅FA有以下comment:

如果係你地隊友俾人拉左嘅時候見到呢句，睇下你會有咩感受吖

呢個見到真心嬲，唔係佢識嘅就係廢嘅，當正自己大台，佢認可嘅先係有用嘅人

明城北你都叻啦，自爆完自己張St John證上公海，仲敢做傳媒訪問

一係就小學雞行為
一係就比人斷米路上黎嘈
咁hardsell都得既，讀完仲要寫台灣發證一定比狗屌撚到化

佢依家已經唔係st john ambulance man啦
張證仲喺度係因為佢離職前報失過咋

呢啲時候仲有心情搵同路人嘅唔好黎放大？
光復咗香港之後再算啦好嘛？

人地話手足安全放最後呀
路人都重要過手足
仲話救藍絲係幫手足喎
呢d我唔認為係同路人
佢地只係一班識少少扮代表既冷氣軍師咋

幫你遮樣同名俾你屌
收到哂！下次唔撚洗幫你遮 咁想俾人知由你啦
仲有~請問你哋仲有咩證據想解釋推卸責任 唔好忍啦
而且係你哋自己個邊幾次大大聲話公開得
唔好依家7咗就嚟反咬一啖 無用㗎 不痛不癢
歡迎你哋隨時只係釋出善意真係想解決問題嘅情況下
先再嚟公平公正公開對話 pm就不了

佢起大台喎，呢場運動就係無大台文化先行到咁遠，佢仲要譴責、分化同割席喎。

點解要分FA同手足？FA幾時變咗唔係手足？

事後我朋友就俾人踢左了

child登五毛分化閪左膠cosplayer算啦，telegram拗唔過人就擺上嚟公審

咁你即係同意明城北有搶到物資，搶唔到嘅人就睇唔過眼上嚟嘈？明哂！

做乜明城北要搶物資嘅？搶到啲咩物資咁巴閉？AED?

係你自爆㗎咋，係你唔小心篤咗佢灰咋

囉左有用咪得 屌咩9 擺上連登駁俾狗拉?

明城北，你憑咩覺得你keep就得，其他人keep就唔得？因為你係SUCK FA group admin?